<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Italo Batista</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Italo Batista</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CEAP e Museu Nacional</title>
      <link>/blog/ceap-e-museu-nacional/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/ceap-e-museu-nacional/</guid>
      <description>No relatório passado, começamos a analisar o uso da CEAP (Cota para Exercício da Atividade Parlamentar) pelos/as deputados/as. Iremos continuar investigando como os parlamentares têm usado esse auxílio.
Neste relatório, queremos responder a duas perguntas:
 Quais as datas (mes/ano) em que os deputados mais gastaram?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise do uso da CEAP</title>
      <link>/blog/an%C3%A1lise-do-uso-da-ceap/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/an%C3%A1lise-do-uso-da-ceap/</guid>
      <description>A CEAP (Cota para Exercício da Atividade Parlamentar) é um auxílio que deputados e deputadas recebem. Nesta análise vamos explorar como esse auxílio vem sendo utilizado.
Vamos importar nossos dados:
library(readr) library(here) data.ceap = read_csv(here::here(&amp;quot;data/ceap/ceap.csv&amp;quot;)) limit.ceap = read_csv(here::here(&amp;quot;data/ceap/limiteMensalCEAP.csv&amp;quot;)) Explorando dados Uma das principais variáveis do conjunto de dados a ser analisada é o valor de cada gasto feito por deputadas/os. Abaixo, o comportamento geral dessa variável(valorLíquido).
require(gridExtra) library(scales) library(tidyverse) # Definindo algumas constantes segment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analisando avaliações de usuários do IMDB para séries — PARTE 2</title>
      <link>/blog/analisando-avalia%C3%A7%C3%B5es-de-usu%C3%A1rios-do-imdb-para-s%C3%A9ries--parte-2/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/analisando-avalia%C3%A7%C3%B5es-de-usu%C3%A1rios-do-imdb-para-s%C3%A9ries--parte-2/</guid>
      <description>Esta análise utiliza dados de séries extraídos do IMDB. Esses dados foram organizados pelo prof. Nazareno e podem ser encontrados neste repositório. Neste estudo estaremos interessados em discutir . Iremos conduzir a análise com base em duas perguntas principais:
 O número de votos decresce significativamente quanto mais longa for a série? O número de notas mais baixas (abaixo de 5) é influenciado pelo número de votos?  library(&amp;quot;tidyverse&amp;quot;) dados = read_csv(file = here::here(&amp;quot;data/series_from_imdb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analisando avaliações de usuários do IMDB para séries — PARTE 1</title>
      <link>/blog/analisando-avalia%C3%A7%C3%B5es-de-usu%C3%A1rios-do-imdb-para-s%C3%A9ries--parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/analisando-avalia%C3%A7%C3%B5es-de-usu%C3%A1rios-do-imdb-para-s%C3%A9ries--parte-1/</guid>
      <description>Ítalo Medeiros 
Esta análise utiliza dados de séries extraídos do IMDB. Esses dados foram organizados pelo prof. Nazareno e podem ser encontrados neste repositório.
library(&amp;quot;tidyverse&amp;quot;) dados = read_csv(file = here::here(&amp;quot;data/series_from_imdb.csv&amp;quot;)) 
 Compreendendo os dados Esses dados são referentes às avaliações que usuários deram a episódios das séries a que assistiram. Eles têm a seguinte estrutura:
 VARIÁVEL EXPLICAÇÃO * series_name &amp;lt;chr&amp;gt; Nome da série. * series_ep &amp;lt;int&amp;gt; Número do episódio na série desde o primeiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>colophon</title>
      <link>/about/colophon/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 06:28:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/colophon/</guid>
      <description>This website is a personal homepage.
The site is built with Hugo—a static site generator made with Go. The website source code is available on GitHub. It uses the cocoa theme. The posts are written in Markdown.
The primary font face is Open Sans and the monospace font face is Ubuntu Mono. The social icons are from the Ionicons font set. CSS classes for code syntax highlighting are inserted during compile-time by Hugo using Pygments.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>